DSE中文口試題目以下兩樣食物哪樣更能象徵人生

苦瓜 洋蔥

苦瓜

你講半世瓜故事5硬

同檸檬茶果篇差唔多解讀 好易下喎

只係講一樣但無比較肥硬
「更能夠」即係兩樣都可以比喻到人生，只係一種苦中帶甜，另一種甜中有辣。

除咗味道之外，外形、氣味、特性都可以比較，仲要帶出同人生相似嘅特點。

總之就要比較同埋比喻。 整體黎講，檸檬茶之後好多人對呢類型題目操到熟哂，又唔會好深奧或者好抽象，算係易嘅題目但有少少伏位（似係考你細心同閱讀理解）